%%%%  Package frauas.sty abgeleitet von fhacmb.sty   %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% Erzeugt eine Titelseite für eine Abschlussarbeit nach keinem CD des FH 8
% Voraussetzung: Documentclass scrbook (KOMA-Klasse)
%
% Verwendung: Felder mittels der Befehle definieren, z.B. \titel{irgendwas}
% Befehl \fhacmbtitle{logo}{abstandx}{abstandy} aufrufen
% logo: Anweisung zum Zeichnen eines Logos, z.B. \includegraphics[height=4cm]{fh_logo}
% abstandx: Abstand zwischen rechtem Papierrand und Logo
% abstandy: Abstand zwischen oberem Papierrand und Logo
%
% Nicht definierte Felder tragen als Inhalt den Befehlsnamen
% Manche Felder können leer bleiben \cobetreuer{}
%
% Autor: Prof. Enning, 17.07.2013
% Anpassungen: Juraj Balasko, 2019
% Bitte beachten: Wenn Felder vor \begin{document} definiert werden, müssen Umlaute vollständig umschrieben werden
% Shortcuts aus babel können noch nicht verwendet werden. Also \"A für ein Ä
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\RequirePackage{color}				% Für farbigen Text
\RequirePackage{microtype}			% um die 9pt Schrift etwas breiter laufen lassen zu können
\RequirePackage{graphicx}			% für \includegraphics
\RequirePackage{wrapfig}			% für wrapfigure
\RequirePackage{ifthen}				% für \ifthenelse
\RequirePackage{tabu}				% für die einfache Tabellengestaltung
\RequirePackage{helvet}				% Arial-ähnliche Schrift
\RequirePackage{picture}			% zum Setzen des Logos
\RequirePackage{geometry}
%\RequirePackage{mmout}				% für Kontrollausgaben der Maße


\geometry{a4paper, top=20mm, left=30mm, right=20mm, bottom=25mm}  % Ränder explizit einstellen

% FH-Mint definieren
\definecolor{fh-mint}{RGB}{0,177,172}
% FRA-UAS-Blau definieren
\definecolor{frauas-blau}{RGB}{146,196,224}

% Textstyles für das Deckblatt
\def\hlmint{\fontfamily{phv}\fontsize{19pt}{19pt}\fontseries{b}\color{fh-mint}\selectfont}
\def\hlblau{\fontfamily{phv}\fontsize{24pt}{24pt}\fontseries{b}\color{frauas-blau}\selectfont\rmfamily}
\def\hlAbold{\fontfamily{phv}\fontsize{24pt}{24pt}\fontseries{b}\selectfont\rmfamily}
\def\hlAnormal{\fontfamily{phv}\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont\rmfamily}

% Variable und Kommando für den Typ der Arbeit
\def\@arbeitstyp{arbeitstyp}
\newcommand\arbeitstyp[1]{\gdef\@arbeitstyp{#1}}

% Variable und Kommando für Fachbereich
\def\@fachbereich{fachbereich}
\newcommand\fachbereich[1]{\gdef\@fachbereich{#1}}

% Variable und Kommando für Studiengang
\def\@studiengang{studiengang}
\newcommand\studiengang[1]{\gdef\@studiengang{#1}}

% Variable und Kommando für Matrikelnummer
\def\@matrnr{matrnr}
\newcommand\matrnr[1]{\gdef\@matrnr{#1}}

% Variable und Kommando für Vertiefungsrichtung
\def\@vertiefung{vertiefung}
\newcommand\vertiefung[1]{\gdef\@vertiefung{#1}}

% Variable und Kommando für Autor
\def\@autor{autor}
\newcommand\autor[1]{\gdef\@autor{#1}}

% Variable und Kommando für Titel
\def\@titel{titel}
\newcommand\titel[1]{\gdef\@titel{#1}}

% Variable und Kommando für Untertitel
\def\@untertitel{untertitel}
\newcommand\untertitel[1]{\gdef\@untertitel{#1}}

% Variable und Kommando für Betreuer
\def\@betreuer{betreuer}
\newcommand\betreuer[1]{\gdef\@betreuer{#1}}

% Variable und Kommando für Co-Betreuer
\def\@cobetreuer{cobetreuer}
\newcommand\cobetreuer[1]{\gdef\@cobetreuer{#1}}

% Variable und Kommando für externen Betreuer
\def\@extbetreuer{extbetreuer}
\newcommand\extbetreuer[1]{\gdef\@extbetreuer{#1}}

% Variable und Kommando für Datum
\def\@datum{datum}
\newcommand\datum[1]{\gdef\@datum{#1}}

% Variable und Kommando für Danksagung und Geheimhaltung
\def\@dank{dank}
\newcommand\dank[1]{\gdef\@dank{#1}}

% Hier wird der Befehl definiert, der die Arbeit macht
% Beispiel für Aufruf:
% \frauastitle{\includegraphics[height=3cm]{frauas_logo}}{5pt}{5pt}
\newcommand{\frauastitle}[3]{
	\begin{titlepage}
		% Berechnungen für das Positionieren des Logos
		% Variablendeklarationen
		\newskip\@logobreite	% Breite des Logos
		\newskip\@logohoehe	% Höhe des Logos
		\newskip\@koordx		% Abstand vom linken Rand
		\newskip\@koordy		% Abstand vom oberen Rand
		\newskip\@offsx		% Offsetx des Picture-Koordinatensystems
		\newskip\@offsy		% Offsety des Picture-Koordinatensystems
		%
		\def\@xcorr{#2}     	% Abstand des Logos vom rechten Rand
		\def\@ycorr{#3}		% Abstand des Logos vom oberen Rand
		\def\@logo{#1}		% Zeichenanweisung für Logo als benannte Variable
		% Größe des Logos ermitteln und speichern
		\settowidth{\@logobreite}{\@logo}
		\settoheight{\@logohoehe}{\@logo}
		% Offsets des Koordinatensystems für ganzes Papierformat
		% in X-Richtung
		\@offsx=1in		% 1 inch (Standardrand, Systemkonstante)
		\advance\@offsx by \oddsidemargin		% Rand abziehen (Logo nur auf ungerade Seite)
		% in Y-Richtung
		\@offsy=0in		% Standardrand offenbar Null ???
		\advance\@offsy by \topmargin		% Rand abziehen
		% x-Koordinate für Logo berechnen
		\@koordx=\paperwidth					% initialisieren mit Papierbreite
		\advance\@koordx by -\@logobreite 	% davon Logobreite
		\advance\@koordx by -\@xcorr 		% und gewünschten Abstand abziehen
		% y-Koordinate für Logo berechnen
		\@koordy=0pt			% mit 0 initialisieren (oben)
		\advance\@koordy by \@ycorr 			% gewünschten Abstand dazuaddieren
		% picture-Umgebung am oberen linken Blattrand ausrichten
		\begin{picture}(0pt,0pt)(\@offsx,-\@offsy)
		% Logo zeichnen
		\put(\@koordx,-\@koordy){\@logo}
		\end{picture}
		
		% Kontrollausgaben der Maße. Erfordert selbstgeschriebenes Package mmout.sty
		%offsx=\MM{\@offsx}\\
		%offsy=\MM{\@offsy}\\
		%koordx=\MM{\@koordx}\\
		%koordy=\MM{\@koordy}\\
		%
		% 9 pt Helvetica (=phv) auswählen
		\fontfamily{phv}\fontsize{11pt}{11pt}\selectfont\rmfamily
		\vspace{25mm}
		% Mintfarbenes fettes "FH Aachen"
		% Blaues fettes "Frankfurt University of Applied Sciences"
		\begin{center}
			{\hlblau
				Frankfurt University of Applied Sciences
			}\par
			{\hlAnormal
				Fachbereich \@fachbereich
			}\par
			\vspace{20mm}
			{\hlAbold
				%\@arbeitstyp
				\@titel
			}\par
			\vspace{10mm}
			{\hlAnormal
				%im Studiengang \@studiengang
				\@untertitel
			}\par
			\vspace{10mm}
			\ifthenelse{\equal{\@vertiefung}{}}{}{
				Vertiefungsrichtung \@vertiefung
			}\par
			\vspace{10mm}
			{\hlAnormal
				\@arbeitstyp zur Erlangung des akademischen Grades Bachelor of Science im Studiengang \@studiengang
			}\par
		\end{center}
		
		\vspace{20mm}
		\tabulinesep=2mm
		\begin{tabu}{X[1]X[2]}
			\textls{Autor:} & {\@autor}\\
			% & \textls{Matrikel-Nr.} \textbf{\@matrnr}\\[10mm]
			\textls{Matrikel-Nr.:} & {\@matrnr}\\[10mm]
			%\textls{Thema:} & \@titel\\[2mm]
			% Zeile Referent nur, wenn Angabe vorhanden
			\ifthenelse{\equal{\@betreuer}{}}{}{
				\textls{Betreuer:} & \@betreuer\\
			}
			% Zeile Korreferent nur, wenn Angabe vorhanden
			\ifthenelse{\equal{\@cobetreuer}{}}{}{
				\textls{Korreferent:} & \@cobetreuer\\
			}
			% Zeile Externer Betreuer nur, wenn Angabe vorhanden
			\ifthenelse{\equal{\@extbetreuer}{}}{}{
				\textls{Externer Betreuer:} & \@extbetreuer\\[2mm]
			}
			\ifthenelse{\equal{\@datum}{}}{}{
				\textls{Abgabedatum:} & \@datum\\
			}
		\end{tabu}
		\vfill
		%\@dank
	\end{titlepage}
}

% Hier wird der Befehl definiert, der die Arbeit macht
% Beispiel für Aufruf:
% \fhacmbtitle{\includegraphics[height=3cm]{fh_logo}}{5pt}{5pt}
\newcommand{\fhacmbtitle}[3]{
	\begin{titlepage}
	% Berechnungen für das Positionieren des Logos
	% Variablendeklarationen
	\newskip\@logobreite	% Breite des Logos
	\newskip\@logohoehe	% Höhe des Logos
	\newskip\@koordx		% Abstand vom linken Rand
	\newskip\@koordy		% Abstand vom oberen Rand
	\newskip\@offsx		% Offsetx des Picture-Koordinatensystems
	\newskip\@offsy		% Offsety des Picture-Koordinatensystems
	%
	\def\@xcorr{#2}     	% Abstand des Logos vom rechten Rand
	\def\@ycorr{#3}		% Abstand des Logos vom oberen Rand
	\def\@logo{#1}		% Zeichenanweisung für Logo als benannte Variable
	% Größe des Logos ermitteln und speichern
	\settowidth{\@logobreite}{\@logo}
	\settoheight{\@logohoehe}{\@logo}
	% Offsets des Koordinatensystems für ganzes Papierformat
	% in X-Richtung
	\@offsx=1in		% 1 inch (Standardrand, Systemkonstante)
	\advance\@offsx by \oddsidemargin		% Rand abziehen (Logo nur auf ungerade Seite)
	% in Y-Richtung
	\@offsy=0in		% Standardrand offenbar Null ???
	\advance\@offsy by \topmargin		% Rand abziehen
	% x-Koordinate für Logo berechnen
	\@koordx=\paperwidth					% initialisieren mit Papierbreite
	\advance\@koordx by -\@logobreite 	% davon Logobreite
	\advance\@koordx by -\@xcorr 		% und gewünschten Abstand abziehen
	% y-Koordinate für Logo berechnen
	\@koordy=0pt			% mit 0 initialisieren (oben)
	\advance\@koordy by \@ycorr 			% gewünschten Abstand dazuaddieren
	% picture-Umgebung am oberen linken Blattrand ausrichten
	\begin{picture}(0pt,0pt)(\@offsx,-\@offsy)
	% Logo zeichnen
	\put(\@koordx,-\@koordy){\@logo}
	\end{picture}
	
	% Kontrollausgaben der Maße. Erfordert selbstgeschriebenes Package mmout.sty
	%offsx=\MM{\@offsx}\\
	%offsy=\MM{\@offsy}\\
	%koordx=\MM{\@koordx}\\
	%koordy=\MM{\@koordy}\\
	%
	% 9 pt Helvetica (=phv) auswählen
	\fontfamily{phv}\fontsize{11pt}{11pt}\selectfont\rmfamily
	\vspace{25mm}
	% Mintfarbenes fettes "FH Aachen"
	% Blaues fettes "Frankfurt University of Applied Sciences"
	\begin{center}
	{\hlblau
	Frankfurt University of Applied Sciences
	}\par
	{\hlAnormal
	Fachbereich \@fachbereich
	}\par
	\vspace{20mm}
	{\hlAbold
	%\@arbeitstyp
    \@titel
	}\par
	\vspace{10mm}
	{\hlAnormal
	%im Studiengang \@studiengang
	\@untertitel
	}\par
	\vspace{10mm}
	\ifthenelse{\equal{\@vertiefung}{}}{}{
	Vertiefungsrichtung \@vertiefung
	}\par
	\vspace{10mm}
	{\hlAnormal
	\@arbeitstyp zur Erlangung des akademischen Grades Bachelor of Science
	}\par
	\end{center}

	\vspace{20mm}
	\tabulinesep=2mm
	\begin{tabu}{X[1]X[2]}
	\textls{Autor:} & {\@autor}\\
	% & \textls{Matrikel-Nr.} \textbf{\@matrnr}\\[10mm]
	\textls{Matrikel-Nr.:} & {\@matrnr}\\[10mm]
	%\textls{Thema:} & \@titel\\[2mm]
	% Zeile Referent nur, wenn Angabe vorhanden
	\ifthenelse{\equal{\@betreuer}{}}{}{
	\textls{Betreuer:} & \@betreuer\\
	}
	% Zeile Korreferent nur, wenn Angabe vorhanden
	\ifthenelse{\equal{\@cobetreuer}{}}{}{
	\textls{Korreferent:} & \@cobetreuer\\
	}
	% Zeile Externer Betreuer nur, wenn Angabe vorhanden
	\ifthenelse{\equal{\@extbetreuer}{}}{}{
	\textls{Externer Betreuer:} & \@extbetreuer\\[2mm]
	}
	\ifthenelse{\equal{\@datum}{}}{}{
	\textls{Abgabedatum:} & \@datum\\
	}
	\end{tabu}
	\vfill
	%\@dank
	\end{titlepage}
	}
